---
title: 'Jeff Buckley - Last Goodbye'
date: 2010-12-09T13:50:00.000+01:00
draft: false
tags : [Jeff Buckley, Rock, Folk Rock, 90', Música]
---

[![](http://4.bp.blogspot.com/_VT_cUiG4gXs/TQDNy7oK_uI/AAAAAAAAA1c/17F3wSA12ps/s200/buckley01.jpg)](http://4.bp.blogspot.com/_VT_cUiG4gXs/TQDNy7oK_uI/AAAAAAAAA1c/17F3wSA12ps/s1600/buckley01.jpg)

**_Jeff Buckley_**, triunfó en 1994 por su álbum "_Grace_", considerado por la crítica como de lo mejor de los noventa. _Jeff_ tuvo una carrera musical triunfal durante dos años, no más debido a su repentina muerte en 1997, cuando se bañaba en el río _**Wolf**_: se ahogó con apenas treinta años. Supongo que es la clásica mitificación, sin embargo su música me ha cautivado. Suena  acústica, algo de **_folk_** supongo, acompañada por una voz muy especial, que lleva el hilo de la historia. Tiene mucha fuerza, y es en sus canciones cuando parece que te esté contando una leyenda, de consecuencias eternas. Parece bastante independiente, pero es universal. También se consagra como poeta, en ese breve espacio que pasa por la ventana pública de la fama. Realmente del disco de **_Grace_** merecen la pena todas las canciones, pero recomiendo especialmente: _**Grace**, **Hallelujah**, y **Last Goodbye**_. Es precisamente esta última la que os coloco en el blog. Ya veis que el que gobierna esta canción, es el instrumento de seis cuerdas, acompasada por una batería rítmica sencilla, que pone los tiempos.

_"T__his is our last goodbye i hate to feel the love between us die but it's over just hear this and then i'll go you gave me more to live for more than you'll ever know this is our last embrace must i dream and always see your face why can't we overcome this wall well, maybe it's just because i didn't know you at all kiss me, please kiss me but kiss me out of desire, babe, and not consolation you know it makes me so angry 'cause i know that in time i'll only make you cry, this is our last goodbye did you say "no, this can't happen to me," and did you rush to the phone to call was there a voice unkind in the back of your mind saying maybe you didn't know him at all you didn't know him at all, oh, you didn't know well, the bells out in the church tower chime burning clues into this heart of mine thinking so hard on her soft eyes and the memories offer signs that it's over... it's over."_